### **36th TOPIK I Mock Test - Listening Solutions**

---

**Question 1**
*   **Correct Answer:** A
*   **Transcript:**
    *   여자: 공책이에요? (Is this a notebook?)
    *   남자: \______

---

**Question 2**
*   **Correct Answer:** C
*   **Transcript:**
    *   남자: 숙제가 많아요? (Is there a lot of homework?)
    *   여자: \_______

---

**Question 3**
*   **Correct Answer:** B
*   **Transcript:**
    *   남자: 뭐 살 거예요? (What are you going to buy?)
    *   여자: \____

---

**Question 4**
*   **Correct Answer:** B
*   **Transcript:**
    *   남자: 이 회사에서 얼마나 일했어요? (How long have you worked at this company?)
    *   여자: \__________

---

**Question 5**
*   **Correct Answer:** D
*   **Transcript:**
    *   여자: 처음 뵙겠습니다. (Nice to meet you for the first time.)
    *   남자: \_______

---

**Question 6**
*   **Correct Answer:** C
*   **Transcript:**
    *   남자: 저 주말에 부산으로 여행 가요. (I'm going on a trip to Busan this weekend.)
    *   여자: \__________

---

**Question 7**
*   **Correct Answer:** C
*   **Transcript:**
    *   남자: 어서 오세요, 손님. 뭐 찾으세요? (Welcome, customer. What are you looking for?)
    *   여자: 운동화 있어요? (Do you have sneakers?)

---

**Question 8**
*   **Correct Answer:** A
*   **Transcript:**
    *   여자: 다섯 시 영화 표, 두 장 주세요. (Two tickets for the 5 o'clock movie, please.)
    *   남자: 죄송합니다. 다섯 시 표는 없습니다. (I'm sorry. There are no tickets for 5 o'clock.)

---

**Question 9**
*   **Correct Answer:** C
*   **Transcript:**
    *   남자: 지금 편지를 보내면 내일까지 도착할 수 있을까요? (If I send this letter now, will it arrive by tomorrow?)
    *   여자: 네, 내일까지는 도착합니다. (Yes, it will arrive by tomorrow.)

---

**Question 10**
*   **Correct Answer:** A
*   **Transcript:**
    *   여자: 이 집은 딸기 케이크가 유명해요. (This place is famous for its strawberry cake.)
    *   남자: 그래요? 그럼, 우리도 그거 한번 먹어 볼까요? (Really? Then, shall we try it too?)

---

**Question 11**
*   **Correct Answer:** A
*   **Transcript:**
    *   남자: 치마가 정말 예뻐요. (The skirt is really pretty.)
    *   여자: 감사합니다. 어제 백화점에서 샀어요. (Thank you. I bought it at the department store yesterday.)

---

**Question 12**
*   **Correct Answer:** B
*   **Transcript:**
    *   여자: 저는 스물 세 살이에요. (I am 23 years old.)
    *   남자: 그래요? 저도 스물 세 살이에요. (Really? I'm also 23 years old.)

---

**Question 13**
*   **Correct Answer:** C
*   **Transcript:**
    *   남자: 이거 언제 찍은 거예요? (When was this taken?)
    *   여자: 작년에 제주도에서 찍은 거예요. (It was taken last year in Jeju Island.)

---

**Question 14**
*   **Correct Answer:** A
*   **Transcript:**
    *   여자: 책상, 의자, 옷장... 방에 필요한 것은 거의 다 있네요. (A desk, chair, wardrobe... you have almost everything you need for the room.)
    *   남자: 네. 침대만 사면 될 거예요. (Yes. I just need to buy a bed.)

---

**Question 15**
*   **Correct Answer:** B
*   **Media:** [https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/30_15.webp](https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/30_15.webp)
*   **Transcript:**
    *   남자: 무거우시죠? 제가 도와 드릴까요? (It looks heavy, doesn't it? Shall I help you?)
    *   여자: 감사합니다. 문 좀 열어 주시겠어요? (Thank you. Could you please open the door for me?)

---

**Question 16**
*   **Correct Answer:** D
*   **Media:** [https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/30_16.webp](https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/30_16.webp)
*   **Transcript:**
    *   남자: 잠깐만요, 손님. 여기 전화기 놓고 가셨어요. (Just a moment, customer. you left your phone here.)
    *   여자: (놀란 듯이) 어머, 그래요? ((Surprised) Oh, really?)

---

**Question 17**
*   **Correct Answer:** A
*   **Transcript:**
    *   여자: 가을이 되니까 많이 시원해졌네요. (It's gotten much cooler now that it's autumn.)
    *   남자: 네. 근데 아침, 저녁에는 좀 추워요. 저는 밤에 옷을 얇게 입어서 감기에 걸렸어요. (Yes. But it's a bit cold in the morning and evening. I caught a cold because I wore thin clothes at night.)
    *   여자: 그래서 저는 밖에 나올 때 긴팔 옷을 한 벌 가지고 와요. (That's why I bring a long-sleeved shirt with me when I go out.)

---

**Question 18**
*   **Correct Answer:** D
*   **Transcript:**
    *   남자: 수미 씨, 어제 이메일 보냈는데 받았어요? (Sumi, I sent you an email yesterday, did you get it?)
    *   여자: 아, 그래요? 바빠서 아직 못 봤어요. 무슨 일 있어요? (Oh, really? I was busy so I haven't seen it yet. Is something wrong?)
    *   남자: 이번 주 모임 날짜가 금요일로 바뀌었는데 시간 괜찮아요? (This week's meeting date has been changed to Friday, are you free then?)
    *   여자: 저는 금요일에 약속이 있는데 어떡하죠? 다음에는 꼭 갈게요. (I have plans on Friday, what should I do? I'll definitely go next time.)

---

**Question 19**
*   **Correct Answer:** C
*   **Transcript:**
    *   여자: 안녕하세요? 수영을 좀 배우려고 하는데요.. (Hello? I'd like to learn how to swim...)
    *   남자: 아, 네. 그러시면 여기 신청서부터 먼저 써 주세요. (Ah, yes. In that case, please fill out this application form first.)
    *   여자: 아침에 회사 가기 전에 운동하고 싶은데 몇 시에 문 열어요? (I want to exercise in the morning before going to work. What time do you open?)
    *   남자: 저희는 매일 아침 여섯 시에 시작하니까 아침 일찍 오셔도 됩니다. (We start at 6 AM every morning, so you can come early.)

---

**Question 20**
*   **Correct Answer:** C
*   **Transcript:**
    *   남자: 다음 주가 아버지 생신인데 뭐 특별한 선물 없을까요? (Next week is my father's birthday, do you have any ideas for a special gift?)
    *   여자: 전에 저는 부모님이랑 음악회 갔는데 정말 좋아하셨어요. (I went to a concert with my parents before, and they really liked it.)
    *   남자: 아! 우리 부모님도 음악 좋아하시니까 같이 음악회에 가야겠어요. (Ah! My parents like music too, so I should go to a concert with them.)
    *   여자: 그래요. 요즘 좋은 공연이 많으니까 인터넷으로 한번 알아보세요. (Yes. There are many good performances these days, so you should check online.)

---

**Question 21**
*   **Correct Answer:** B
*   **Transcript:**
    *   남자: 팀장님, 행사 때 필요한 물건들을 사러 가려고 하는데요. (Team leader, I'm about to go buy the things we need for the event.)
    *   여자: 필요한 것들을 아까 메모해 놓았는데, 민수 씨 책상 위에 있을 거예요. (I wrote down a memo of the necessary items earlier, it should be on your desk, Minsu.)
    *   남자: 네, 알겠습니다. 그런데 물건들은 바로 행사장으로 가지고 갈까요? (Yes, I understand. But should I take the items directly to the event venue?)
    *   여자: 아니요. 행사장 준비가 아직 안 끝났으니까 우선 사무실로 가지고 오는 게 좋을 것 같아요. (No. The event venue isn't ready yet, so I think it would be better to bring them to the office first.)

---

**Question 22**
*   **Correct Answer:** D
*   **Transcript:**
    *   남자: 여기는 공원 안에 호수가 있네요. (There's a lake inside this park.)
    *   여자: 네. 그래서 저녁에 산책하러 오는 사람들이 많아요. (Yes. That's why many people come for a walk in the evening.)
    *   남자: 공원에 있는 길을 따라서 걸으면 운동도 되겠는데요. 우리 집 근처에도 이런 곳이 있으면 좋겠어요. (Walking along the path in the park would be good exercise. I wish there was a place like this near my house.)
    *   여자: 그럼, 산책하고 싶을 때 놀러 와요. (Then, come visit when you want to take a walk.)

---

**Question 23**
*   **Correct Answer:** A
*   **Transcript:**
    *   여자: 오늘 영화 정말 재미있었지요? (Today's movie was really fun, right?)
    *   남자: 네. 근데 너무 앞자리라서 목이 좀 아팠어요. 영화관도 불편한 자리는 값을 좀 깎아 줘야 되는 거 아니에요? (Yes. But my neck hurts a little because the seat was too close to the front. Shouldn't movie theaters give a discount for uncomfortable seats?)
    *   여자: 맞아요. 앞자리나 뒷자리는 영화 볼 때 좀 불편하죠. (That's right. The front or back seats are a bit uncomfortable when watching a movie.)
    *   남자: 사실 연극이나 뮤지컬은 자리마다 값이 좀 다르잖아요. (Actually, for plays or musicals, the prices are different for each seat, you know.)

---

**Question 24**
*   **Correct Answer:** D
*   **Transcript:**
    *   여자: 민수 씨, 왜 이쪽 길로 가세요? 저쪽 길이 더 빠른데... (Minsu, why are you going this way? The other way is faster...)
    *   남자: 오늘 마라톤 대회가 있어서 저 길로는 못 가요. (There's a marathon today, so we can't go that way.)
    *   여자: 지금 시간에 마라톤을 해요? 평일 아침이라 차도 많은데 길이 많이 막히겠네요. (They're having a marathon at this time? It's a weekday morning, so there's a lot of traffic; the roads must be very congested.)
    *   남자: 길이 좀 복잡하기는 하겠지만 어쩔 수 없죠. (The road will be a bit complicated, but it can't be helped.)

---

**Questions 25-30**
*(No transcript available in the source)*

*   **Question 25:** Correct Answer: **D**
*   **Question 26:** Correct Answer: **B**
*   **Question 27:** Correct Answer: **A**
*   **Question 28:** Correct Answer: **B**
*   **Question 29:** Correct Answer: **D**
*   **Question 30:** Correct Answer: **B**

----------------------------------------------------------

### **Test Solution: 36th TOPIK I Mock Test - Reading**

**Question 1:**
*   **Answer:** B

**Question 2:**
*   **Answer:** D

**Question 3:**
*   **Answer:** A

**Question 4:**
*   **Answer:** A

**Question 5:**
*   **Answer:** C

**Question 6:**
*   **Answer:** C

**Question 7:**
*   **Answer:** D

**Question 8:**
*   **Answer:** A

**Question 9:**
*   **Answer:** B

**Question 10:**
*   **Answer:** A
*   **Media:** [https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/29_10.webp](https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/29_10.webp)

**Question 11:**
*   **Answer:** B
*   **Media:** [https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/29_11.webp](https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/29_11.webp)

**Question 12:**
*   **Answer:** B
*   **Media:** [https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/29_12.webp](https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/29_12.webp)

**Question 13:**
*   **Answer:** C

**Question 14:**
*   **Answer:** B

**Question 15:**
*   **Answer:** D

**Question 16:**
*   **Answer:** B

**Question 17:**
*   **Answer:** A

**Question 18:**
*   **Answer:** A

**Question 19:**
*   **Answer:** C

**Question 20:**
*   **Answer:** D

**Question 21:**
*   **Answer:** D

**Question 22:**
*   **Answer:** C

**Question 23:**
*   **Answer:** B

**Question 24:**
*   **Answer:** C

**Question 25:**
*   **Answer:** A

**Question 26:**
*   **Answer:** B

**Question 27:**
*   **Answer:** B

**Question 28:**
*   **Answer:** D

**Question 29:**
*   **Answer:** C

**Question 30:**
*   **Answer:** A

**Question 31:**
*   **Answer:** C

**Question 32:**
*   **Answer:** D

**Question 33:**
*   **Answer:** A
*   **Media:** [https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/29_33-34.webp](https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/29_33-34.webp)

**Question 34:**
*   **Answer:** D
*   **Media:** [https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/29_33-34.webp](https://s4-media1.study4.com/media/topik_tests/img/29_33-34.webp)

**Question 35:**
*   **Answer:** C

**Question 36:**
*   **Answer:** C

**Question 37:**
*   **Answer:** D

**Question 38:**
*   **Answer:** D

**Question 39:**
*   **Answer:** A

**Question 40:**
*   **Answer:** B

